Ette astus Lotti Wentsel ja kaebas:"Mina läksin eile enne lõunat oma tüttre Miinaga, aeda kaewama. Nattukene aega peale selle tuli ka Kustaw Wentsel, mino poeg, tuast wälja ja hakkas õue aeda maha kiskuma. Miinas hakkas teda keelama, mis peale ta Miina kallale jooksis; esiteks rusikaga wasto silmi peksis, pärast aga labida mino käest ärra kiskus ja sellega keha wasto lõi, nii et Miina üsna werrega kaetud maha pikkali kukkus. Teised ütlewad et ta mind olla ka kaks kordo löönd, aga ma ise seda ei mäleta.
Ette astus Jürri Lents ja tunnistas:"Mina nägin seda kui Kustaw Wentsel seda aeda maha kiskus, nägin ka seda kui ta oma õde Miinad peksis, mis peale mina senna jooksin ja tema siis peksmist järele jättis, mino rindo kinni jooksis ja põlwe otsast hammastega hammustas. Ja ka oma Ema lõi tema kaks korda.
Ette astus An Klaus ja ütles seda samma wälja mis Jürri Lents, aga seda pole temma mitte näinud kui Kustaw Wentsel oma ema löönud.
Ette astus Lotti Wentsel ja palus et kohto poolel, tema poja Kustawile 20 hoopi ihunuhtlust saaks antud, sellepärast et tema ise juba wäeti ja wana on ning ei jõua oma jõu poolest ühe mehele peksa anda.
Kohtowanem: Mihkel Rõõmus XXX
I Kõrwamees: Jaan Winglas XXX
II Kõrwamees: Ado Kreis XXX
Kirjotaja:
20 hoopi ema palwe peale kohto läbi kätte antud.
